養貓養一隻定兩隻好？

養左貓幾個月 宜家7個月大
屋企成日冇人既話佢會唔會好悶？
早出晚歸一番到黎就好痴身
得食晚飯睇陣電視個陣可以陪佢
起身打開房門就見佢趴左係門口
雖然佢都會自己玩 但覺得佢好似好需要人陪伴

我以前都係咁念 結果第2隻貓黎到 原本隻貓仲唔開心左
磨合左幾個月都無用

養2隻就冇咁悶，但佢地會自己玩冇咁癡人，同埋同你玩會識控制力度。
養1隻就會好癡人，但玩既時候會打同咬到你仆街。

貓自己生活都唔會悶，加貓只係為主人開心，如果你出發點係為佢你就可以唔使加貓
為自己開心而加貓就做足功課，知道點樣幫新貓舊貓磨合，減輕舊貓壓力

睇性格
有啲好霸道

大貓同細貓都夾唔到？

宜家一隻貓真係好痴人
性格怕醜同溫順
得兩次打人
岩岩領養個陣佢咬我男朋友
咬咬下突然勁大力咬左啖
仲有次佢差d跌落梳化先唔小心打到人
佢既性格唔知夾唔夾到多一隻貓

好我主要都係想貓咪開心
佢唔悶就得
係有時見人地兩隻貓糖痴豆好開心咁

我養2隻貓，平時佢地自己玩唔多so人
有期要隔離佢地2個，即刻變到勁癡人

個陣原本個隻2歲 新個隻5個月多啲左右 大家都係女仔
後來新個隻跟左屋企人搬出去之後舊個隻開心哂

係咪你貓前貓後都唔太理大嗰隻
令到大貓唔太開心？

因為貓好易會因為主人冷落而唔開心

賭博嚟，當最後磨合到，舊貓性情都會有改變，會大脾氣啲同埋冇咁活躍

除非一開始就一對咁養

如果唔係都唔建議加貓

舊貓會好易唔開心

無 反而係全家都比較冷落新貓 新貓住房 舊貓可以全屋走

一隻好。兩隻既最好bb仔一齊養。

如果加貓
舊貓新貓返到屋企最少隔離七日
比佢哋習慣彼此嘅存在

養緊兩隻,由BB開始養，兩隻成日一齊攬實訓覺

我都係啊
幾年喇 隻細貓一掂到大貓 大貓就發晒老脾
成日覺得好對唔住隻大貓 搞到佢咁唔開心

要加貓就越早加越好
同埋要做足功課，睇下新舊貓點磨合，啲貓領地意識好強，一有新貓入屋會戒備到仆街

一隻

最簡單，搵朋友拎多隻貓黎試佢反應，
一開始一定會he佢，可以觀察下先。

我之前執左3隻貓b ， 放籠等人接，我隻大貓都唔鐘意

我都驚, 所以養o左2隻

我本身o個隻2歲幾, 跟住拎o左隻貓BB返o黎
本身隻貓好似當o左貓BB係佢個仔咁
有時行過唔小心踢到貓BB, 隻大貓會好嬲打人
有時貓BB想食我o的o野, 我o地唔比佢食抱走佢, 隻大貓又發嬲打人
痴線

1

好多人係根本唔識養,導致新舊貓玩唔埋
建議養第2隻之前做好功課先